【叫你耶穌落黎見我】梵蒂岡也關注 港六大宗教領袖籲港府尊重市民表達意見權利

香港「反送中」運動遭暴力鎮壓引發教廷高度關注，梵蒂岡官方傳媒周四以罕見大篇幅刊登兩篇香港六大宗教領袖的專訪，譴責暴力，並呼籲香港政府尊重市民表達意見的自由。

包括天主教、佛教、道教的「香港六大宗教領袖座談會」成立40周年，近日在天主教香港教區宗座署理湯漢樞機主教率領下訪問梵蒂岡。
因應香港因港府強推惡法而引發緊張情勢，梵蒂岡新聞網周四以罕見大篇幅的「獨家專訪」形式，逐一訪問香港天主教宗教聯絡委員會主席周景勳神父、香港佛教領袖釋寬運法師、香港道教領袖梁德華道長。

梵蒂岡新聞網英文部也同步專訪天主教香港教區宗座署理湯漢樞機主教。湯漢表示，跨宗教領袖都相信，政府與抗議者應該互相尊重，用對話解決歧見，湯漢並強調，他個人認為「訴諸暴力者應該被譴責」。
香港六大宗教領袖在羅馬發表三點聯合聲明：
1 市民大眾在合法情況下舉行遊行集會，向政府表達意見的權利，應予以尊重。
2 宗教教義均導人為善，主張不同意見人士和諧共融，理性地討論修例議題。我們呼籲特區政府和市民大眾以克制、和平的方式尋求解決之道。
3 修訂《逃犯條例》發展至今，社會出現重大分歧，祈盼政府與市民大眾在不同的意見當中求同存異，以真誠態度溝通，相互理解，達致共識。
香港六位跨宗教領袖此行除晉見教宗，周六更將在天主教聖城阿西西（Assisi）發出和平呼籲。
湯漢也呼籲全世界天主教徒為香港的情勢祈禱，希望香港局勢能維持穩定，香港人民能享有和平與安樂的生活。

因應香港因港府強推惡法而引發緊張情勢，梵蒂岡新聞網周四以罕見大篇幅的「獨家專訪」形式，逐一訪問香港天主教宗教聯絡委員會主席周景勳神父、香港佛教領袖釋寬運法師、香港道教領袖梁德華道長。

push

大家記住星期日遊行除左反送中 仲有個好重要既訴求！！！

Push

黑警：再嘈叫埋佛祖落黎

呢句係apple既意見黎

??

我指呢句姐 因應香港因港府強推惡法而引發緊張情勢
六大教宗既聲明好中立

以內地個情況 係無宗教自由 香港日後都無宗教自由

譴責暴力（政權一方）
唔該寫清楚

班差佬已經算好彩，你試下同班穆斯林講，你真叫主落黎見我丫。

送哂你成間差館上去見真主。